\pisen{J. Nohavica}{Cyklistika}

\sloka
[Ami]Fangle, stuhy, praporečky, diváci u trati, [Emi]hohohoho[Ami]ho,
závodníci jako tečky, peletón strakatý, [Emi]hohohoho[Ami]ho,
[C]ve velkém balíku [G]jsou všichni poskládaní, [Ami]je to sport pro chlapy,
[C]každý zná taktiku [G]a svoje vlastní plány [Ami]do dnešní etapy.

\ref
[F]Jó, když to [E7]jde, tak to [Ami]jde,
ale [F]plánování [E7]není ještě [Ami]vše,
[C]jó, když to [G]jde, tak to [Ami]jde, a když to [E7]nejde,
tak se [Ami]musí jet a [E7]všecko časem [Ami]přejde.

\sloka
Hele, koukej, támhle vepředu, nějaký šílenec, hohohohoho,
řekl si: "A teď jim ujedu!", no je to jeho věc, hohohohoho,
v blátě a sajrajtu cítí se vítězem, "do toho, do toho!",
přijel až z Kuvajtu, však my ho převezem, ohohohohoho.

\ref
(ale pouhá snaha není ještě vše)

\sloka
A tam vzadu, co se děje, někomu došel dech, hohohohoho,
v očích stopy beznaděje, životní neúspěch, hohohohoho,
dostal se do celku za přístup k tréninku, a teď mu všichni mizí,
zklame svou manželku, syna i maminku doma před televizí.

\ref
(ale správný trénink není ještě vše)

\sloka
A támhle borec v žlutém triku, každému na ráně, hohohohoho,
kolem něho pět maníků určených k ochraně, hohohohoho,
mají své pokyny, náskok je osm vteřin, co kdyby, nedej bože,
leader je jediný, chraňme ho před soupeři, je to na ostří nože.

\ref
(ale ochrana není ještě vše)

\sloka
Kilometr sto dvacet pět, blíží se prémie, hohohohoho.
Jeden už se ze sedla zved' a: "Sláva, ať žije!", hohohohoho,
malý cíl, taky cíl, vždyť nejde o život, jedeme pro radost,
svůj úkol vyplnil – prémie, jeden bod, a to je taky dost.

\ref
(ale prémie nejsou ještě vše)

\sloka
Číslo třicet dobře chápe, jak se stát vítězem, hohohohoho,
kdo je blbý, ať si šlape, chytrý, ten se veze, hohohohoho,
schovaný za zády těch, co má před sebou, s nikým se nebratří,
vítr mu nevadí, ruce ho nezebou, kdo šetří, má za tři.

\ref
(ale chytrá hlava taky není vše)

\sloka
V bráně borců první borci jdou loket na loket, hohohohoho,
oba favoriti horcí, to bude divoké, hohohohoho,
stadión povstává, poslední zatáčka, a oba končí v pádu,
jó, někdy vyhrává, kdo se moc nemačká, ten, kdo je třetí vzadu.

\ref
Jó, když to jde, tak to jde,
ale vítězství taky není vše,
jó, když to jde, tak to jde, a když to nejde,
tak se [Ami]musí jet a [E7]všecko časem [Ami E Ami]přejde.
