\pisen{J. Nohavica}{Černá jáma}

\sloka
[D]V našem domě je jak v [C]černé jámě,
[D]hrozně nasraní su [Emi]všeci [A]na [D]mně.
[D]Už to celé trvá [C]dva měsíce,
[D]asi nejspíš půjdu [Emi A]oběsit [D]se.
[Emi]Nelez na strom, bo se [A]větev zlomí,
[D]budeš ležet dole v [D7]bezvědomí,
[Emi]s rozbitu hlavu a [A]nohu v řiti,
[D]budeš na fakultce [Emi]maro[A]di[D]ti.

\sloka
Vylezu na komín, skočím dolů, lidi budu plakat nad mrtvolu.
Vzpomenu se jaký jsem byl dobrý, zrobí křížek z dýhy nebo z hobry.
Hovno budu plakat, su to svině, budeš ležet zaražený v hlíně.
Lidi budu chodit kolem z šichty a dělat na tebe blbé ksichty.

\sloka
V lékárně si kupím cyankáli, aby všecky baby zaplakaly.
Vyzunknu ten lektvar na dva hlty a jsem na sto procent synem smrti.
Dneska těžko říci co se stane, bo je všecko kolem pančované.
Chceš být mrtvý a konečně happy a budeš živý a k tomu slepý.

\sloka
Lehnu na koleje u Studénky, zbudou po mně jenom bílé trenky.
Pendolino pofičí si k Praze a mně už konečně bude blaze.
Hovno blaze, synku, nebuď hlupý, vlak tě jenom žďuchne mezi slupy.
Podvrtnutý kotník, to nic není, zaplatíš pokutu za zpoždění.

\sloka
Pořídím si velku kulovnicu, přiložím ji ku levému lícu.
Napočítám do tří, zavřu oči, zmáčknu kohoutek a všecko skončí.
Ruka se ti třepe, starý býku, prostřelíš si ucho v okamžiku.
Navíc kulovnice – strašná šupa, budeš, chlape, za hluchého hňupa.

\sloka
Tak mi poraď, Bože, co mám robit, lapený v pasti jak v lese hobit.
Ty mně k sobě nechceš – to je v řiti, zbývá mi jen smutné živobytí.
/: Jaké smutné živobytí, vole, buď rád, cype, že jsi ještě dole.
Přestaň chlastat, kuřit a vyrývat, kdo se na to tu má shora dívat. :/
