\pisen{J. Nohavica}{Babylon}

\sloka
[G]Jako dítě, které [Emi]mámě se ztratilo,
[Ami]stojím na kraji [C]města jménem [D]Babylon,
[G]ničemu nerozumím, [Emi]vůbec nic nechápu
[Ami]a nemám [D]žádný [G]plán.

\sloka
V cizím městě, samé cizí ulice,
cizí písmena a cizí krasavice,
taxikáři chtějí divné bankovky,
velké jak cirkusový stan.

\ref
[D]Ruce z papíru, [G]nohy z olova,
[H7]signály z vesmíru a [Emi]obrázky z Kosova,
[C]před světem na útěku [G]u bran [Ami]novověku, [C]
[D]novověku.

\sloka
Trhani lačně chodí kolem plných stolů,
brčkama dopíjejí nedopitou Coca-Colu,
po hlavní ulici v šaškovské čepici
kráčí apoštol Jan.

\sloka
Pasáží chtěl jsem projít do jiného dvoru,
ale panáček ukazuje: červená na semaforu.
Nejprve jede všechno, co je hnědé,
potom veliký šéf.

\zlom

\sloka
Ten chlap, co mě kopl, řekl "sorry" a pak šel,
ale ono to stejně bolí, jako kdyby chtěl.
A to, co kape z mého rozbitého kolena,
je moje, ne jeho krev.

\ref
Ruce z papíru…

\sloka
S vozíkem pojedu sám mezi regály,
koupím si všechny věci, které na mě čekaly,
barvy olejovky, potápěče do sodovky,
struhadlo na mrkev.

\sloka
V gumové masce krásné paní Marylin,
a k tomu všemu ještě v saténové košili,
ve vlasech rudé květy vrazím na toalety
a řeknu "Tady jsem."

\sloka
A bude ticho, budou se divit,
všichni ti kovbojové, rádi, že jsou ještě živi,
a ani kapka vína neukápne na podlahu,
na kachlíkovou zem.

\ref
Ruce z papíru…

\sloka
Úsměv načerveno, tváře nabílo,
jako dítě, které mámě se ztratilo,
jako ptáče, které vypadlo z hnízda,
|:mávnu křídly a uletím všem:| 3\x
