\pisen{J. Nohavica}{Halelujá}

\hvezda
[C]Ha-[F]le-[C]lu-[F]já, [C]ha-[G]le-lu-[C]já.

\ref
An[C]dělé na kú[Ami]ru,\ \ [G]halelu[C]já,
v bělostném mundů[Ami]ru,\ \ [G]halelu[C]já,
hrají na šalma[Ami]je,\ \ \ [G]halelu[C]já,
že bránou do rá[Ami]je\ \ \ [G]neprojdu [C]já.

Nebeská [Ami]honorace, [G]halelu[C]já,
má totiž svoje [Ami]informace, [G]halelu[C]já.
Co chtějí, vědí [Ami]o člověku, [G]halelu[C]já,
mají na to [Ami]kartotéku [G]a v ní su [C]já.

[G]Halelu[C]já.

\sloka
[C]Svatý Petr [G]to tam vede [F9]na osobním [G]oddělení, [C G F9 G]
[C]nenechá se [G]opít medem [F9]a nesnáší [G]podplácení, [C G F9 G]
[C]kouká shora [G]a co spatří, [F9]zapíše hned [G]do šanonu, [C G F9 G]
[C]každému, co [G]právem patří, [F9]bez pardónu, [G]bez pardónu. [C G F9]

O[G]ni to na mě [C]vědí, [G F9]
ti [G]co nahoře [C]sedí, [G F9]
[G]tam v modrém [C]blankytu, [G F9]
an[G]dělé v hábi[C]tu.

[G]Halelu[C]já.

\ref
Andělé na kúru…

\sloka
Že jsem v dějepise opisoval a v občance hrál piškvorky,
za jízdy vyskakoval, okusoval koh-i-noorky,
pod lavicí čet’ Rychlé šípy, učitelce říkal "účo",
kouřil Astry, kouřil Lípy a popíjel k tomu čůčo,
čet’ knížky, co jsou na indexu, a nedočet F.L. Věka
a v prvním járu propad sexu, z čehož se už nevysekal.

Oni to na mě vědí…

\ref
Andělé na kúru…

\sloka
Že jsem tužkou kreslil na omítku čárečky a kosočtverce,
a za copánky tahal Jitku a ukazoval to Věrce,
pochválen byl od Rottrový, jak prý lásko voníš deštěm,
ale v páté řadě na Mertovi vykřikoval "Vláďo, ještě!",
neustýlal, když se stlalo, čůral, kde se čůrat nemá,
a aby toho snad nebylo málo, spřáhnul se s folkáčema.

Křičel, že satanáš, to je táta, táta náš,
nečetl noviny, prý jsou tam jen koniny,
bydlel v Těšíně, učil se polštině,
měl syna Jakuba, to bude jeho záhuba,
pil džin-fiz, džin-fiz, džin-fiz, džin-fiz, džin-fiz,
ale hlavně rum, rum, rum, rum, rum, rum, rum, rum, rum,
nevěřil vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu, vínu,
tahle píseň to je moje největší totalitní i posttotalitní mínus.

Předvčírem mi přišlo psaní, poslané nebeskou počtou,
prý ať se moc neoháním, že už mi to v nebi spočtou.
No jen si klidně spočtete, já se vás nelekám,
víte, co mi můžete, a hádejte kam.

Halelujá.

\ref
Andělé na kúru…

\hvezda
[F]halelu- [G]halelu- [C]hale[F]lu[C]já.
