\pisen{J. Nohavica}{Píseň zhrzeného trampa}

\sloka
Po[C]něvadž nemám [G]kanady a [F]neznám písně z [C]pamp,
[F]hóhó[C]hó, a [G]neznám písně z [C]pamp,
vyloučili mě z [G]osady, že [F]prý jsem houby [C]tramp,
[F]hóhó[C]hó, že [G]prý jsem houby [C]tramp.

\sloka
Napsali si do cancáků, jen ať to každej ví,
hóhóhó, jen ať to každej ví,
vyloučený z řad čundráků ten frajer libový,
hóhóhó, ten frajer libový.

\ref
[C]Já jsem [G]ostuda [Ami]traperů,
[F]já mám rád [C]operu, [G]já mám rád [C]jazz, [G]rock,
[C]chodím [G]po světě [Ami]bez nože,
[F]to prý se [C]nemože, [G]to prý jsem [C]cvok. [C7]
[F]Já jsem nikdy neplul [C]na šífu
a všem [D7]šerifům jsem říkal "[G]ba ne, [G7]pane."
[C]Já jsem [G]ostuda [Ami]trampů, [F]já když [C]chlempu,
tak v [G]autokem[C]pu.

\zlom

\sloka
A povídal mi frajer Joe: "Jen žádný legrácky,
hóhóhó, jen žádný legrácky,
jinak chytneš na bendžo, čestný čundrácký,
hóhóhó, čestný čundrácký."

\sloka
Že prý se můžu vrátit zpět, až dám se do cajku,
hóhóhó, až dám se do cajku
a vodříkám jim nazpaměť akordy na Vlajku,
hóhóhó, akordy na Vlajku.

\ref
Já jsem ostuda traperů…

\sloka
A tak teď chodím po světě a mám zaracha,
hóhóhó, a mám zaracha,
na vandr jezdím k Markétě a dávám si bacha,
hóhóhó, a dávám si bacha.

\sloka
Dokud se trampské úřady nepoučí z chyb,
hóhóhó, nepoučí z chyb,
zpívám si to svý Nevadí a zase bude líp,
hóhóhó, a zase bude líp.

\ref
Já jsem…

\sloka
A tak je mi do pláče, že nesmím na vandr,
hóhóhó, že nesmím na vandr,
a namísto maskáče nosím skafandr,
hóhóhó, nosím skafandr.

\sloka
Dokud se mí kamarádi nepoučí z chyb,
hóhóhó, nepoučí z chyb,
zpívám si to svý Nevadí a zase bude líp,
hóhóhó, a zase bude líp.

\ref
Já jsem…
