\pisen{J. Nohavica}{Milionář}

\sloka
U nas v [D]domě řika[A]ji mi Franta [D]Šiška,
bo už od pohledu [G]chytry sem jak [D]liška,
a když kery něco [Emi]nevi nebo [A]když je na co [D]levy,
tak de za mnu a ja [A]všecko najdu v [D]knižkach,
cha [Emi]chá, [A]chahaha [D]chá, tak de za mnu a ja [A]všecko najdu v [D]knižkach.

\sloka
Raz mi řikal jeden znamy dole v baře,
že s tu hlavu moh bych do Milionaře,
čemu ne řikam si brachu, šak ma Železny dost prachu,
no a Čechovi se podivaš do tvaře,
cha chá… no a Čechovi se podivaš do tvaře.

\sloka
Dostal jsem se mezi partu uchazeču,
nikdo nema šajnu jak tam nervy teču,
všecko viděl jsem to hněde, tak jsem zmačknul A B C D,
no a už mě kurva ke stolečku vleču.

\sloka
Čech to začal takym malym interviju,
co pry robim, jestli kuřim a co piju,
tak jsem, řeknul co jsem řeknul, on se evidentně leknul
a už začly blikat světla ve studiu.

\sloka
Prvni otazka, pry co je ukulele,
tož to se přiznam, měl jsem bobky u prdele,
tak jsem radši hlavu sklonil, abych to všecko neskonil,
řikam, "chtěl bych se obratit na přitele."

\sloka
Lojza byl po hlasu silně nevyspaly,
asi zase celu šichtu prochlastali,
bylo slyšet, jak tam dycha, ale třicet vteřin ticha,
to je tak, když se vam kamarad navali.

\sloka
Moju staru zatim doma braly mory,
lidi ohryzavali televizory,
tady nešlo nad čim plesat, tož padesat na padesat,
ať vim, esi su to ty bulharske hory.

\sloka
A už jasně na tym komputeře sviti,
buď to je to za A vzacne lučni kviti,
nebo za B nastroj strunny, tu de kurňa o koruny
a ja stejně jak na začatku sem v řiti.

\sloka
Čech tam zatim maval tymi svymi čisly,
tak si řikam, "Franta, napij se a mysli,"
jake tudy saky paky, obratiš se na divaky,
šak tu zatim za ty prachy enem kysli.

\sloka
Sam jsem byl zvědavy co publikum zvoli,
bo aj v obecenstvu možu sedět voli,
devadesat procent za B, ale to mi přišlo slabe,
bo co neni stopro, to mě dycky smoli.

\sloka
Ještě že sem chlap, co z boja neutika,
řikam, "pane Čechu, pudem do rizika,"
měl jsem v gaťach nadělano, ale Čech zakřičel: "ano,
máte pravdu, je to nástroj hudebníka!"
Cha chá… měl jsem pravdu, byl to nastroj hudebnika.

\sloka
Lidi tleskali, bo uspěch to byl plny,
radosti zrobili dvě mexicke vlny,
a ja, co mam srdce skromne jako všeci z Dolni Lomne,
sem byl spokojeny, bo sem ukol splnil.

\sloka
"Pane Čechu, nerad přetahnul bych strunu,
končim hru a beru tisicikorunu,"
Čech se jenom chytnul stolu, oboči mu spadlo dolu,
no a už se modry ku podlaze sunul.

\sloka
Prvni třidu do Ostravy Intercity,
v jidelňaku celu cestu valim kyty,
a ta stovka, co mi zbude, to je přispěvek na chude,
bo Ostrava je region razovity,
a ta [D]stovka, co mi [G]zbude, to je [A]přispěvek na [D]chude,
bo Ostrava je re[A]gion razo[D]vi[A]ty[D].
