\pisen{V. Neckář}{Kdo vchází do tvých snů}

\sloka
Tvůj [G]krok je lehký jako [Hmi]dech,
kudy [C]jdeš, tam začíná [D]bál, [D7]
šaty [G]tvé ti šila tvá [Hmi]máma,
nemáš [C]prsten, kdo by ti jej [D]dal, nevím [D7]sám. [Emi D7]

\sloka
Tvým bytem je studentská kolej,
jedna postel, gramofon,
Ringo Starr se z obrázku dívá,
já bych snad, co vidí jen on, viděl rád.

\ref
Kdo vchází do tvých snů, má lásko,
když nemůžeš v noci spát,
komu patří ty kroky, co slýcháš,
a myšlenky tvé chtěl bych znát jedenkrát.

\sloka
Co znám, to jsou známky z tvých zkoušek,
a vím, že máš ráda beat,
a líbí se ti Salvator Dali,
jen pro lásku chtěla bys žít, milovat.

\sloka
Pojedeš na prázdniny k moři,
až tam, kde slunce má chrám,
jeho paprskům dáš svoje tělo
a dál se jen věnuješ hrám milostným a ty já znám.

\sloka
Když pak napadne, sníh pojedeš do hor
se svou partou ze školních let,
přátel máš víc než bývá zvykem,
ale žádný z nich nezná tvůj svět, netuší.

\ref
Kdo vchází do tvých snů, má lásko,
když nemůžeš v noci spát,
čí jsou ty kroky, co slýcháš,
a myšlenky tvé chtěl bych znát jedenkrát.

\sloka
Tvůj stín, to je stín něžných písní,
tvá dlaň je tajemství víl,
kdo slýchá tvůj hlas, ten je ztracen,
ten se navždy polapil – úsměv tvůj, to je ta past.

\sloka
Ten pán, co prý si tě vezme,
musí být multimilionář,
říkáš to všem tak vážně, že ti věří,
jen já stále pročítám snář a hledám v něm.

\ref
Kdo vchází do tvých snů, má lásko, …

\sloka
Já tu čekám, až vrátíš se z toulek,
ty dálky nevedou dál,
ať chceš nebo nechceš tak končí
a vítr nikdo nespoutal ani já.

\sloka
Pojď jednou ke mně blíž jedenkrát
a já ti povím, kdo vlastně jsem,
vypni gramofon, nech té hry, zanech přátel,
slétni z oblak na pevnou zem, tiše stůj a poslouchej.

\ref
To já vcházím do tvých snů, má lásko,
když nemůžeš v noci spát,
a mé jsou ty kroky, co slýcháš,
jen [C]myšlenky [D7]tvé chtěl bych [G]znát. [Hmi C D7 G]
