% -*-coding: utf-8 -*-

%\def\mm{\special{pdf: bc \noexpand[ 0 0 0 0.1 \noexpand]},\special{pdf: ec}}
\let\mm=\ 

\zp{Strč prst skrz krk}{Bobři}

\zr
{\sl (po každé sloce)}

\uv{<G>Strč prst skrz krk} zřetelně nám přeříkej,

\uv{<D>strč prst skrz krk} zřetelně nám přeříkej,

\uv{<G>strč prst skrz krk} zřetelně nám přeříkej,

<D>budeš jednou zpěvák velikej, <G>bá jo.
\kr

\zs
3× |: Na cvičišti \mm čtyři svišti piští, :| těším se na lekci příští.
\ks

\zs
Jak Julie \mm olejuje koleje, smrtelný pot ze mě leje.
\ks

\zs
Teď už umím: \mm \uv{Kaplan plakal v kapli,} hlasivky už se mi naply.
\ks

\zs
Dalajláma \mm v lomu láme slámu, já si na tom jazyk zlámu.
\ks

\zs
Od poklopu ku poklopu \mm Kyklop kouli koulí, už mám z toho na jazyku bouli.
\ks

\zs
Skákalo psisko \mm přes příkopisko, hop sem, hop tam, v rytmu disco.
\ks

\zs
Na klavír hrála \mm královna Klára a při tom se na mě smála.
\ks

\zs
V roli lorda Rolfa \mm Leraus alternoval, už bych to nezopakoval.
\ks

\zs
Šel pštros s pštrosicí a \mm s pštrosáčaty na mě, už mám z toho sucho v tlamě.
\ks

\zs
Šil švec sešlý \mm se šlí sesli snivě, sešil švec šlí sesli křivě.
\ks

\zs
Kmotře Petře, \mm nepřepepřete mi vepře, kmotře Petře, šetřte pepře.
\ks

\zs
Brzy prsty scvrnkly \mm hrst zrn scvrklých, zvládnu to i bez chyb zbrklých.
\ks

\zs
V srpnu já na drsném \mm krbu drbu vrbu, jen ať to zase nezdrbu.
\ks

\zs
Tato teta, \mm to je této tety teta, je to bída, tahle věta.
\ks

\zs
Zas ta Vlasta \mm rozprostovlasatila se, zlaté vlasy má až v pase.
\ks

\zs
Ztepilý svišť v stepi \mm sice svisle visel, zasvištěl, svist slyšel sysel.
\ks

\zs
Jdou dvě děti \mm dědit dědictví po dědu: z dubu dudy a sud medu.
\ks

\zs
Seno snese se se \mm sesečené louky, není to nic pro samouky.
\ks

\kp
